Especificaciones/Clique/CliqueProperties.dfy
@@ -1,0 +1,260 @@
+include "Clique.dfy"
+include "CliqueOpt.dfy"
+
+lemma LowerBoundClique(g: Graph)
+    requires isValidGraph(g)
+    ensures exists I: set<Node> :: I <= g.0 && isClique(g, I)
+{
+    assert isClique(g, {});
+}
+
+lemma UpperBoundClique(g: Graph)
+    requires isValidGraph(g)
+    ensures forall I:set<Node> | |I| > |g.0| :: !isClique(g, I)
+    ensures forall I:set<Node> | isClique(g, I) :: |I| <= |g.0|
+{
+    cardinalityLemma5(g.0);
+}
+
+lemma alwaysAClique(g: Graph)
+    requires isValidGraph(g)
+    ensures exists S: set<Node> :: S <= g.0 && isClique(g, S)
+{ 
+    assert isClique(g, {});
+}
+
+lemma nonEmptyClique(g: Graph)
+    requires isValidGraph(g)
+    requires g.0 != {}
+    ensures exists S: set<Node> :: S <= g.0 && isClique(g, S) && |S| >= 1
+{ 
+    var x: nat := pickMax(g.0);
+    assert isClique(g, {x});
+}
+
+lemma alwaysAnOptimalClique(g: Graph)
+    requires isValidGraph(g)
+    ensures exists S: set<Node> :: optimalClique(g, S)
+{ 
+    LowerBoundClique(g);
+    UpperBoundClique(g);
+    var I: set<set<Node>> := (set A:set<Node> | A <= g.0 && isClique(g, A) :: A);
+    var I': set<nat> := (set A:set<Node> | A <= g.0 && A in I :: |A|);
+    alwaysAClique(g);
+    assert isClique(g, {});
+    assert 0 in I';
+    hasAMaximum(I');
+    var x: nat := pickMax(I');
+    var S: set<Node> :| S in I && |S| == x;  
+    assert forall A: set<Node> | A <= g.0 && isClique(g, A) :: |A| in I';
+    assert optimalClique(g, S);
+}
+
+lemma nonEmptySetClique(g: Graph, k: nat)
+    requires isValidGraph(g)
+    requires g.0 != {}
+    requires optimalValueClique(g, k)
+      
+{ }
+
+lemma ovCliqueRemoveVertex(g: Graph, g': Graph, v: Node, kg: nat, kg': nat)
+    requires isValidGraph(g)
+    requires g' == removeVertex(g, v)
+    requires isSubGraph(g', g)
+    requires optimalValueClique(g, kg)
+    requires optimalValueClique(g', kg')
+    ensures kg' == kg || kg == kg' + 1
+{
+    if kg' > kg {
+        ghost var I: set<Node> :| I <= g'.0 && isClique(g', I) && |I| >= kg';
+        assert CliqueDecissionProblem(g, |I|);
+        assert false;
+    }
+    assert kg >= kg';
+    CliqueTranslation(g, kg);
+    //No entiendo por qué no es capaz de sacar cosas que están en la definición de optimalClique
+    ghost var I: set<Node> :| (optimalClique(g, I) && |I| == kg && I <= g.0 && isClique(g, I));
+    assert isClique(g, I);
+    assert v in I || v !in I;
+    if v !in I {
+        assert optimalValueClique(g', |I|);
+    }
+    else{
+        if exists I': set<Node> :: isClique(g', I') && |I'| == kg {}
+        else{
+            ghost var I': set<Node> := I - {v};
+            CliqueTranslation2(g', I');
+        }
+    } 
+}
+
+lemma CliqueTranslation(g: Graph, k: nat)
+    requires isValidGraph(g)
+    requires optimalValueClique(g, k)
+    ensures exists S: set<Node> :: S <= g.0 && isClique(g, S) && |S| == k && optimalClique(g, S)
+    ensures !exists S: set<Node> :: S <= g.0 && isClique(g, S) && |S| > k
+{ 
+    if exists I:set<Node> :: I <= g.0 && |I| > k && isClique(g, I)
+    {
+        ghost var I: set<Node> :| I <= g.0 && |I| > k && isClique(g, I);
+        assert CliqueDecissionProblem(g, |I|);
+        assert CliqueDecissionProblem(g, k);
+        assert optimalValueClique(g, k);
+        assert |I| > k;
+        assert optimalValueClique(g, |I|);
+        assert |I| != k;
+        cardinalityLemma3(I, g.0);
+        assert false;
+    }
+}
+
+lemma CliqueTranslation2(g: Graph, I: set<Node>)
+    requires isValidGraph(g)
+    requires optimalClique(g, I)
+    ensures optimalValueClique(g, |I|)
+{ }
+
+lemma CliqueTranslation2Gen(g: Graph)
+    requires isValidGraph(g)
+    ensures forall I: set<Node> | optimalClique(g, I) :: optimalValueClique(g, |I|)
+{
+    if exists I: set<Node> :: optimalClique(g, I) && !optimalValueClique(g, |I|)
+    {
+        var I: set<Node> :| optimalClique(g, I) && !optimalValueClique(g, |I|);
+        CliqueTranslation2(g, I);
+        assert false;
+    }
+}
+
+lemma CliqueTranslation3(g: Graph, k: nat, I: set<Node>)
+    requires isValidGraph(g)
+    requires optimalValueClique(g, k)
+    requires k == |I|
+    requires isClique(g, I)
+    ensures optimalClique(g, I)
+{ 
+    CliqueTranslation(g, k);
+}
+
+lemma CliqueTranslation3Gen(g: Graph, k: nat)
+    requires isValidGraph(g)
+    requires optimalValueClique(g, k)
+    ensures forall I: set<Node> | |I| == k && isClique(g, I) :: optimalClique(g, I)
+{ 
+    CliqueTranslation(g, k);
+}
+
+lemma CliqueInSubgraph(g: Graph, g': Graph, k: nat, S: set<Node>)
+    requires isValidGraph(g)
+    requires isValidGraph(g')
+    requires isSubGraph(g', g)
+    requires optimalValueClique(g, k)
+    requires optimalValueClique(g', k)
+    requires optimalClique(g', S)
+    ensures optimalClique(g, S)
+{ 
+    CliqueTranslation(g, k);
+}
+
+lemma isPartialSolutionWith1(g: Graph, g': Graph, v: Node, kg: nat, kg': nat, I: set<Node>)
+    requires isValidGraph(g)
+    requires isValidGraph(g')
+    requires g' == removeVertex(g, v)
+    //requires isSubGraph(g', g)
+    requires optimalValueClique(g, kg)
+    requires optimalValueClique(g', kg')
+    requires kg' < kg
+    requires I <= g.0
+    requires |I| <= kg
+    ensures forall S: set<Node> | S <= g.0 && optimalClique(g, S) :: v in S
+{
+    //all optimal cliques in g must contain v
+    assert (forall A: set<Node> | optimalClique(g, A) :: v in A) by {
+        if exists A: set<Node> :: optimalClique(g, A) && v !in A
+        {
+            var A: set<Node> :| optimalClique(g, A) && v !in A;
+            assert isClique(g', A);
+            assert optimalValueClique(g', |A|);
+            assert |A| > kg';
+            assert false;
+        }
+    }
+}
+
+lemma isPartialSolutionWith2(g: Graph, v: Node, kg: nat, I: set<Node>)
+    requires isValidGraph(g)
+    requires optimalValueClique(g, kg)
+    requires I <= g.0
+    requires |I| <= kg
+    ensures forall G: Graph | isValidGraph(G) && isSubGraph(G, g) && optimalValueClique(G, kg) :: (forall S: set<Node> | S <= G.0 && optimalClique(G, S) :: v in S)
+{
+    if exists G: Graph :: isValidGraph(G) && isSubGraph(g, g) && optimalValueClique(G, kg) && (exists S: set<Node> :: S <= G.0 && optimalClique(G, S) && v !in S)
+    {
+        var G: Graph :| isValidGraph(G) && isSubGraph(g, g) && optimalValueClique(G, kg) && (exists S: set<Node> :: S <= G.0 && optimalClique(G, S) && v !in S);
+        var S: set<Node> :| S <= G.0 && optimalClique(G, S) && v !in S; 
+        
+        assume{:axiom} false;
+    }
+    assume{:axiom} false;
+}
+
+lemma{:axiom} isPartialSolutionWith(g: Graph, g': Graph, v: Node, kg: nat, kg': nat, I: set<Node>)
+    decreases I
+    requires isValidGraph(g)
+    requires isValidGraph(g')
+    requires g' == removeVertex(g, v)
+    requires optimalValueClique(g, kg)
+    requires optimalValueClique(g', kg')
+    requires kg' + 1 == kg
+    requires I <= g.0
+    requires |I| <= kg
+    ensures exists S: set<Node> :: S <= g.0 && I <= S && optimalClique(g, S) && v in S
+    /*
+{
+    //all optimal cliques in g must contain v
+    assert (forall A: set<Node> | optimalClique(g, A) :: v in A) by {
+        if exists A: set<Node> :: optimalClique(g, A) && v !in A
+        {
+            var A: set<Node> :| optimalClique(g, A) && v !in A;
+            assert isClique(g', A);
+            assert optimalValueClique(g', |A|);
+            assert |A| > kg';
+            assert false;
+        }
+    }
+    alwaysAnOptimalClique(g);
+    assert exists S: set<Node> :: S <= g.0 && optimalClique(g, S) && v in S;
+    //they must contain I? suena como algo que es cierto por induccion
+        //by construction, optimalValueClique(removeVertex(g, elementInI), k - 1), por lo que se puede aplicar inductivamente para cada elemento en I
+        //meter esto en la invariante sería buena idea
+        //eliminar I del conjunto y operar desde ahi
+    if I == {}
+    {
+        assert exists S: set<Node> :: S <= g.0 && I <= S && optimalClique(g, S) && v in S;
+    }
+    else{
+        var x: Node :| x in I;
+        assume{:axiom} false;
+        isPartialSolutionWith(g', removeVertex(g', x), x, kg', kg' - 1, I - {x});
+    }
+}
+*/
+
+lemma isPartialSolutionWithout(g: Graph, g': Graph, v: Node, kg: nat, kg': nat, I: set<Node>)
+    requires isValidGraph(g)
+    requires isValidGraph(g')
+    requires g' == removeVertex(g, v)
+    requires optimalValueClique(g, kg)
+    requires optimalValueClique(g', kg')
+    requires kg' == kg
+    requires I <= g.0
+    requires |I| <= kg
+    ensures exists S: set<Node> :: S <= g.0 && I<= S && optimalClique(g, S) && v !in S
+{
+    CliqueTranslation(g', kg');
+    assert exists S: set<Node> :: S <= g'.0 && optimalClique(g', S);
+    var S: set<Node> :| S <= g'.0 && isClique(g', S) && |S| == kg' && optimalClique(g', S);
+    CliqueInSubgraph(g, g', kg, S);
+    assert optimalClique(g, S) && v !in S;
+    assume{:axiom} false;
+}
